港鐵延誤車費原來有得退？《蘋果》實測點回水

近年港鐵經常故障而導致班次延誤，不少打工仔即使因此上班遲到，卻一直只能在討論區吐苦水。然而，近日卻有人指班次延誤後市民可以獲得退款。綠惜地球環境倡議總監朱漢強於星期五上午9時40分乘搭荃灣綫後，突因列車遇上信號問題而令其車程延誤，事後有職員以替補車票免卻了他該程車費。

《蘋果》記者昨晚嘗試以周五早上受荃灣綫延誤影響的乘客身分，於將軍澳站詢問客務中心，查詢可否追回有關退款事宜。職員回覆指可以索取一張表格，並且必須即場填寫和附上當事人的八達通卡，若果查證後屬實，就有機會獲得退款。若是受延誤影響後即時問站長，站長則能視乎情況即時豁免該程車費。

朱漢強認為，港鐵應該承擔車程延誤的責任，至於延誤多久才能有退款則能再商討。他認為，港鐵對於退款機制應該開誠佈公，而非市民問到職員才能享有。他又建議港鐵採用更方便的方案，令市民不用在上班時段仍要排隊辦理退款，他引用加拿大作例，指當地人民能網上辦理相關手續。他強調這是市民的權利，市民應該據理力爭。

不少市民都稱不知有關退款措施，馬小姐和姚先生均有遇過班次延誤的情況，但兩人都未聽聞過有退款政策。馬小姐表示，港鐵若果有此政策就應該公開，因為市民不知情的話，「推出都冇用」。姚先生也認為港鐵應公開政策，否則會令公眾對港鐵的透明度存疑。

港鐵發言人指，一般而言，所有港鐵乘客須繳付適當車費。如遇上列車服務中斷，港鐵會因應需要及現場情況，調整出閘機，乘客出閘時不會被扣除車費。就個別情況，車站職員會本著服務顧客的心，希望盡量幫助乘客，可能視個別情況作出個別安排。乘客如有任何有關事故期間的票務查詢，可向車站服務中心查詢，職員會作出適當跟進。

大家識做啦

到時排隊退錢條龍仲耐過等車

職員回覆指可以索取一張表格，並且必須即場填寫和附上當事人的八達通卡

成日返工返學時間壞 個個冇時間趕住走啦 仲邊咁得閒即場填form退錢

其實去金魚缸排隊，話delay，好多時都比你即刻出閘

好撚期待

試過大單果d壞可以就咁退錢，唔駛填form

荃灣返北角，搭到去金鐘同灣仔中間果陣架車轟一聲停左熄曬燈，開返車去到灣仔站架車冒煙 (唔知點解新聞冇報)

“用加拿大作例，指當地人民能網上辦理相關手續。他強調這是市民的權利，市民應該據理力爭。”
真係方便市民嘅科技又冇，
又話創新科技

係時候一人一信俾地鐵，
叫佢搞返個

咁樣等同八達通實名制 威逼利誘登記個人資料

其實冇問題喎，
佢唔攞你啲資料黎用咪得囉
你唔屌埋惠康百佳ok 7-11
全部八達通實名制哂

推比多啲人見到

Wow old news is so exciting

你叫佢搞返個佢話咁要加價先 唔係邊有錢搞

年年盈餘水浸，但成日加價扮無錢

港鐵:鐵路業務分開計

好多人唔知喎

加拿大咁撚落後邊撚到有
ttc日日delay都冇得投訴

有時如果係大delay 佢會開incident mode 唔收你錢。好似之前觀塘收皮咁

咁大單都唔通報
巴打有無影低當時情況？

有冇知嘅加拿大巴打分享下